其實黃色經濟圈呢個Concept衝唔衝得出香港?

老實講係幾多外國人撐香港, 但除左twitter同比壓力佢地自己既政府外, 佢地可以做既野係好有限唔通人地會黎香港黎3萬thx死過咩

你搞online fund raising 會比人告洗黑錢, 呢個唔洗諗合唔合法, 法律係人地定既....可埋講真捐錢只係支持理念, 長期無償支持既人真係好少

但如果可以係平日消費既角度出發, 令佢地唔選擇大陸貨而選擇番黃色經濟圈既products.....到底有無得搞? 香港圍內玩, 個餅就係得咁細.....你如果玩到出外國.......又唔同講法wor

推

調番轉杯葛made in China嘅產品/service會唔會有效啲
好似印度咁
雖然原因係base on邊境衝突
我地冇咩原因要外國支持黃色經濟圈
反而有大量黑材料去叫人唔好再用中國製嘅嘢
e.g.
電子產品/app會竊取個人資料
黑心食品
大量侵犯知識產權嘅仿製產品
QC做得差安全性存疑
偷取專利技術等等

但中國企業會以 “價廉物美”
入股什至收購各種國外企業
去狀大自己係國外市場嘅覆蓋性
令消費者好多時間除中國製嘅產品之外冇其他選擇

要諗點樣令外國選擇放棄中國產品

利申：小弟淨係憑所見所聞拋下磚
冇做過咩research

同埋好多時候因為好多外國企業眼中中國係一個金礦
而中國成為到世界工廠都係因為地價平同人工低
變相可以低啲成本去生產
再加上因為佢係歸類發展中國家
所以係污染物排放方面冇其他已發展國家有咁大限制
同埋中國本身都唔會揸正嚟做
種種原因令外國企業唔會咁輕易放棄利益
去拒絕同中國做交易

當然近期美國制裁華為 騰訊等中國企業
對我地嚟講係一個好大嘅喜訊
但係咪得國家級嘅“一刀切”方法先可以杯葛到中國企業呢
我諗我地可以做嘅就係打多啲國際戰線
令更多人知道中國企業同產品背後原來有咁多不可信嘅地方

難，好難比人分得出係咩真黃店定其他，大把話香港人開嘅shop都係大陸人開嘅。如果要賺鬼佬錢一點要提升黃色經濟圈product的quality instead of 用政治理念吸引人，畢竟人地5係咪香港人，比錢支持黃色經濟圈對佢哋冇好處。
舉例（非有事實根據）：加泰隆尼亞同西班牙政府各有出產火腿，加泰嘅好難食，西班牙政府嘅好好食，一樣價錢（政府嘅可能平啲）試問你作為外國勢力會用錢幫加泰嗎？不會，因為對你沒有直接好處，反而twitter可能會，因為發post留言是不需要成本的。
結論：重點係提高product嘅質素

樓主呢

絕對有好大既潛力，
但係搞好搞衰隨時間接影響到香港